%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Education}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Docteur en Robotique Humanoïde et Vision par Ordinateur, Université de Montpellier II} % Degree
    {Université de Montpellier II, LIRMM, I3S, JRL} % Institution
    {Montpellier, Nice, Tsukuba} % Location
    {Oct. 2014 - Nov. 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item \entrypositionstyle{Titre} : ``SLAM visuel pour la localisation et la commande en boucle fermée de robots humanoïdes"
        \item \entrypositionstyle{Mots clef}: SLAM visuel dense; localisation; observation d'état; plannification et contrôle multi-contact; calibration corps-complet; programmation quadratique; commande prédictive de modèle.
        \item \entrypositionstyle{Directeurs}: Abderrahmane Kheddar, Andrew Comport 
        \item Thèse effectuee au sein de trois laboratoires internationaux:\\
        -- \entrypositionstyle{LIRMM, Montpellier, France} -- \emph{Laboratoire d'Informatique, de Robotique et de Microélectronique de Montpellier (LIRMM), Équipe Interactive Digital Human (IDH)}\\
          -- \entrypositionstyle{I3S, Sophia-Antipolis, France} -- \emph{Laboratoire d'Informatique, Signaux et Systèmes de Sophia Antipolis, Équipe Signal, Images et Systèmes (SIS)}\\
          -- \entrypositionstyle{CNRS-AIST JRL, Tsukuba, Japon} -- \emph{Advanced Institute of Science and Technology (AIST), Joint Robotics Laboratory (JRL)}
      \end{cvitems}
    }
%---------------------------------------------------------

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Diplôme d'ingénieur en Informatique, Grade de Master} % Degree
    {Université de Nice Polytech Nice-Sophia Antipolis} % Institution
    {Nice, France} % Location
    {Sept. 2011 - Sept. 2014} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item Spécialité vision image et multimédia
        \item \entrypositionstyle{Trinity College Dublin, 2012-2013}: Année ERASMUS, master des technologies interactives
        \item \entrypositionstyle{Technische Universität München, 2014}: Stage de 6 mois - reconnaissance de lieux par réseaux de neurones convolutionels.
      \end{cvitems}
    }
%---------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Classes preparatoires aux grandes ecoles, Maths Physique et Science de l'Ingénieur (MPSI)} % Degree
    {Lycée de Kerichen} % Institution
    {Brest, France} % Location
    {Sept. 2009 - June. 2011} % Date(s)
    {}
%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
